波叔：進一步加強香港的打擊洗錢及恐怖分子資金籌集制度

63. 國際監管機構財務行動特別組織（組織）在去年年中就香港的打擊洗錢及恐怖分子資金籌集制度完成全面評估。香港成為亞太區內第一個成功通過組織審核的成員地區。政府會參考評估報告的建議，進一步加強香港的打擊洗錢及恐怖分子資金籌集制度，包括考慮將虛擬貨幣服務提供者與珠寶玉石及貴金屬行業納入規管框架內。我們計劃在今年內就具體建議進行公眾諮詢。

63. The Financial Action Task Force (FATF), an international regulatory body, completed a comprehensive evaluation of Hong Kong's anti-money laundering and counter-terrorist financing (AML/CTF) regime in mid-2019. Hong Kong is the first jurisdiction in the Asia-Pacific region having successfully passed the FATF assessment. The Government will further enhance Hong Kong's AML/CTF regime having regard to the recommendations of the evaluation report, and consider incorporating virtual asset service providers and dealers in precious metals, stones and jewellery into the AML/CTF regulatory framework. We plan to consult the public on detailed proposals this year.

反對修訂《逃犯條例》引發的示威持續5個月，財政司司長陳茂波今日發表網誌，批評示威者堵塞主要幹道，又以雜物、汽油彈襲擊市民，行徑近乎恐怖主義，促市民與暴力割席。

陳茂波引述統計處日前公布最新修訂的本地生產總值數字，指本港第三季經濟按年收縮2.9%，是10年來首次錄得按年跌幅，亦是過去6個季度中下跌最速度最快的一季，形容「本港已步入經濟衰退」。

他表示，面對經濟顯著轉弱，任何罷工罷市只會令經濟雪上加霜，「暴徒」以堵塞主要幹道方式，企圖迫使市民變相「被罷工」，為市民帶來不便，亦對他們的安全造成威脅，是非常自私和不負責任的做法，大範圍的堵路及嚴重破壞交通基建，甚至阻礙醫院運作、病人求診、學生上學。

陳茂波又提到，鐵路及車廂被縱火致嚴重焚毁、駕駛中的汽車及載客列車也被擲汽油彈，嘗試移開路障的市民更面對「暴徒」從高處擲下雜物、弓箭的威嚇，甚至汽油彈的襲擊。嚴重違法暴行直接危及無辜市民的生命安全，蠶蝕香港社會一直珍視的文明理性價值，行徑近乎恐怖主義。

他強調，現在比任何時候都更需要與暴力割席，批評「私了」和「裝修」行為，並指「以暴力追求所謂的『公義』、甚至『復仇』，這又與恐怖分子有什麼分別？說白了也不過是以殘暴的手法來恐嚇他人」，重申「止暴制亂、恢復秩序」是港府當前的關鍵要務，實在需要市民的支持。

2019-12-19 18:13
警方宣布，今早以涉嫌洗黑錢拘捕3男1女，他們介乎17至50歲，包括一名學生，涉及網上眾籌平台星火同盟。警方毒品調查科署理高級警司陳偉基下午見記者時表示，該組織聲稱眾籌以支援被捕示威者，在過去數月籌得約8,000萬元，但警方調查後發現他們將款項轉至空殼公司，並且大部分用於購買個人投資保險產品，而保險產品的受益人是個人，懷疑事。

陳偉基稱，警方已凍結該組織約7,000萬元，包括現金與保險產品等。他提到過去會在被捕人士身上搜出現金卷與裝備，今次拘捕行動亦搜出一張購買3,300張超市現金卷的收據，以及頭盔等裝備，不排除該組織是給予報酬年輕人，讓他們參與示威活動。

星火同盟的匯豐銀行帳戶曾於上月21日停止運作，有傳原因是戶口實際用途與當初開戶用途不符，被銀行取消戶口。星火同盟其後表示，帳戶內的款項已獲安排妥善處理，會以其他方式繼續接收款項。

屌你老母

捐 612 有大律師照住

咁玩cryptocurrency 點入返户口

波叔心諗：你地班市民味諗住捐個一萬蚊啊

捐一萬蚊 就充公一萬蚊

講緊保皇狗？
一幅字畫千萬？

睇嚟想打612封佢資金
同埋，係捐嘅就捐埋比其他機構同埋啲資助計劃啦
話時話，如果全民撳錢又會點樣呢
有冇連登經濟學家講下

用黎打壓黃絲姐

準備又搞星火

搞６１２

應該all ban

入錢入錢入錢

捐一萬蚊 就充公一萬蚊